 \section{Salud mental}
 Cualquier aventurero que se precie de serlo acabará topándose con horrores sobrenaturales, fuerzas macrocósmicas y seres demoníacos. Es común encontrarse con cultos dedicados a dioses antiguos o brujos poseídos por demonios, y no son pocos los aventureros que acaban sucumbiendo a la locura.

La característica de Sabiduría de un personaje representa su salud mental. Así, un personaje con valor 3 apenas estará lúcido, confundirá realidad con fantasía y estará al borde de la más absoluta locura. Si su valor baja de ese rango, enloquecerá por completo y pasará a ser un personaje controlado por la DM.

 Cuando un personaje presencia algún horror indescriptible o hace uso de hechizos antinaturales o peligrosos, deberá hacer una tirada de Sabiduría. La DM establece la dificultad dependiendo de la severidad de lo presenciado, y si el aventurero falla la tirada perderá 1D6 puntos de Sabiduría de forma temporal. Si el resultado es un 6, uno de los puntos se pierde de forma permanente.

 Los puntos temporales se recuperan a un ritmo de 1 punto por día completo de descanso, en el que no se lleve a cabo ninguna acción más extenuante que caminar a paso normal.

 \begin{rpg-warnbox}
 Una misma situación no afecta de la misma forma a dos aventureros. Por ejemplo, ver a un diablillo es pan de cada día para un brujo de nivel medio, pero podría aterrorizar a un campesino que nunca haya entrado en contacto con la magia.
 \end{rpg-warnbox}
